[
    {
        "id": 1302,
        "question": "Bir işin yolunda gitmemesi durumu, elverişsizlik",
        "letter": "A",
        "answer": "Aksilik, aksi, aksilik çıkması"
    },
    {
        "id": 521,
        "question": "İzmir ile ün salmış milföyden yapılan bir yiyecek",
        "letter": "B",
        "answer": "Boyoz"
    },
    {
        "id": 1366,
        "question": "Kümes hayvanlarının yumurtadan yeni çıkmış yavrusu",
        "letter": "C",
        "answer": "Civciv"
    },
    {
        "id": 168,
        "question": "Yasa dışı işler yapmak veya etrafındakileri korkutmak amacıyla bir araya gelmiş topluluk",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çete"
    },
    {
        "id": 941,
        "question": "Ermenistan’ın para birimi",
        "letter": "D",
        "answer": "dram"
    },
    {
        "id": 210,
        "question": "Zaman içinde birdenbire olmayan, kesintisiz, niteliksel ve niceliksel gelişme süreci",
        "letter": "E",
        "answer": "evrim"
    },
    {
        "id": 1673,
        "question": "Verilmiş bir yargıyı kaldırma, bozma",
        "letter": "F",
        "answer": "Fesih, fesh etme, fesh etmek"
    },
    {
        "id": 1769,
        "question": "BELLİ BİR BÜTÜNE GÖRE KALEME ALINAN METNİN SONUÇTAN ÖNCEKİ BÖLÜMÜ",
        "letter": "G",
        "answer": "Gelişme"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Güney yarım küre'de en uzun gecenin yaşandığı ay",
        "letter": "H",
        "answer": "haziran"
    },
    {
        "id": 261,
        "question": "Bildirme, bildirim, haber verme",
        "letter": "İ",
        "answer": "ihbar, ihbar etme, ihbar etmek"
    },
    {
        "id": 1697,
        "question": "GERÇEĞİN NE OLDUĞUNU TAM OLARAK KESTİREMEMEKTEN DOĞAN KARARSIZLIK, İŞKİL",
        "letter": "K",
        "answer": "Kuşku, kuşkulanma, kuşkulanmak"
    },
    {
        "id": 302,
        "question": "Bazı bitkilerin genellikle süt görünüşünde olan öz suyu",
        "letter": "L",
        "answer": "lateks"
    },
    {
        "id": 310,
        "question": "Bir emek karşılığında aylık, haftalık gibi verilen ödenek",
        "letter": "M",
        "answer": "maaş"
    },
    {
        "id": 640,
        "question": "Söz, konuşma, söylev",
        "letter": "N",
        "answer": "Nutuk, Nutuk okuma, Nutuk okumak"
    },
    {
        "id": 1114,
        "question": "Yön bildirimi olarak \"Sözü edilen yerde, bulunduğu yerde\"",
        "letter": "O",
        "answer": "Orada, orda"
    },
    {
        "id": 1537,
        "question": "En, boy, hacim, süre gibi nicelikleri kendi cinslerinden seçilmiş bir birimle karşılaştırıp kaç birim geldiklerini belirtmek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçmek, ölçme, ölçüm"
    },
    {
        "id": 1710,
        "question": "Akciğerdeki hava keseciklerinin iltihap ile dolması, Zatürre",
        "letter": "P",
        "answer": "Pnömoni"
    },
    {
        "id": 1765,
        "question": "Fiziksel, kimyasal veya duygusal olarak bir duruma ya da olaya verilen yanıt",
        "letter": "R",
        "answer": "Reaksiyon"
    },
    {
        "id": 1946,
        "question": "Gelişme, ilerleme göstermeyen, Durağan, Sabit",
        "letter": "S",
        "answer": "Statik"
    },
    {
        "id": 1462,
        "question": "Etkisi çok olan, zorlu, aşırı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şiddetli"
    },
    {
        "id": 1819,
        "question": "Askerlik görevini bitirenleri ordudan bırakma",
        "letter": "T",
        "answer": "Terhis, terhis olma, terhis olmak, terhis etme, terhis etmek"
    },
    {
        "id": 452,
        "question": "Kalçadan dize kadar olan bacak bölümü",
        "letter": "U",
        "answer": "uyluk"
    },
    {
        "id": 1508,
        "question": "Bir ülküye çıkar gütmeden bağlı olan, idealist",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ülkücü"
    },
    {
        "id": 1568,
        "question": "İş yerinde çalışan işçilerin belirli bir sırayla görevi yürütmeleri",
        "letter": "V",
        "answer": "Vardiya"
    },
    {
        "id": 1140,
        "question": "Dik, sarp",
        "letter": "Y",
        "answer": "yalçın"
    },
    {
        "id": 1303,
        "question": "Çapkın, kadın düşünü anlamlarındaki bir söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zampara"
    }
]